% @Difficulté 2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Problème
% @Titre  Montrer une égalité
\begin{exercice}
On considère la fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par :\\
\hspace*{2cm} $g(x)=(2x-3)^2-6$\\
 Montrer que pour tout réel $x$, \\
 \hspace*{2cm}$g(x)=(x-3)(4x+1)-(x-6)$.
 \end{exercice}


\begin{Solution}
    On considère la fonction \( g \) définie sur \( \mathbb{R} \) par :
	
	\[
	g(x) = (2x-3)^2 - 6
	\]
	
	Montrons que pour tout réel \( x \),
	
	\[
	g(x) = (x-3)(4x+1) - (x-6)
	\]
	
	Commençons par développer \( g(x) \) :
	
	\[
	g(x) = (2x-3)^2 - 6
	\]
	
	Développons \( (2x-3)^2 \) :
	
	\[
	(2x-3)^2 = 4x^2 - 12x + 9
	\]
	
	Donc,
	
	\[
	g(x) = 4x^2 - 12x + 9 - 6 = 4x^2 - 12x + 3
	\]
	
	Ensuite, développons \( (x-3)(4x+1) - (x-6) \) :
	
	Calculons \( (x-3)(4x+1) \) :
	
	\[
	(x-3)(4x+1) = x \cdot 4x + x \cdot 1 - 3 \cdot 4x - 3 \cdot 1
	\]
	\[
	= 4x^2 + x - 12x - 3
	\]
	\[
	= 4x^2 - 11x - 3
	\]
	
	Ensuite, considérons \( (x-3)(4x+1) - (x-6) \) :
	
	\[
	(x-3)(4x+1) - (x-6) = 4x^2 - 11x - 3 - x + 6
	\]
	\[
	= 4x^2 - 12x + 3
	\]
	

	
	Ainsi, nous avons montré que pour tout réel \( x \),
	
	\[
	g(x) = (x-3)(4x+1) - (x-6)
	\]
	
 \end{Solution}
\begin{Indice}
	Développer les deux expressions données. Vous devez obtenir le même résultat.\\
Remarque : faire deux calculs séparés.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	
\end{Reponse}